<h3>ZADANIE 5.1</h3>

<p>Stworzyć plik <em>rekurencja.py</em> i zapisać w nim funkcje
z zadań 4.3 (factorial), 4.4 (fibonacci).
Sprawdzić operacje importu i przeładowania modułu.

</p><hr><pre>import rekurencja
# import rekurencja as rek
# from rekurencja import *
# from rekurencja import factorial
# from rekurencja import fibonacci as fib

print(rekurencja.factorial(6))
print(rekurencja.fibonacci(5))
</pre><hr>

<h3>ZADANIE 5.2</h3>

<p>Stworzyć plik <em>fracs.py</em> i zapisać w nim funkcje
do działań na ułamkach.
Ułamek będzie reprezentowany przez listę dwóch liczb całkowitych
[licznik, mianownik].
Napisać kod testujący moduł <em>fracs</em>.
Nie należy korzystać z klasy <em>Fraction</em> z modułu <em>fractions</em>.
Można wykorzystać funkcję <em>gcd()</em> implementującą algorytm Euklidesa.

</p><hr><pre>
def add_frac(frac1, frac2): pass        # frac1 + frac2

def sub_frac(frac1, frac2): pass        # frac1 - frac2

def mul_frac(frac1, frac2): pass        # frac1 * frac2

def div_frac(frac1, frac2): pass        # frac1 / frac2

def is_positive(frac): pass             # bool, czy dodatni

def is_zero(frac): pass                 # bool, typu [0, x]

def cmp_frac(frac1, frac2): pass        # -1 | 0 | +1

def frac2float(frac): pass              # konwersja do float

f1 = [-1, 2]      # -1/2
f2 = [1, -2]      # -1/2 (niejednoznaczność)
f3 = [0, 1]       # zero
f4 = [0, 2]       # zero (niejednoznaczność)
f5 = [3, 1]       # 3
f6 = [6, 2]       # 3 (niejednoznaczność)

import unittest

class TestFractions(unittest.TestCase):

    def setUp(self):
        self.zero = [0, 1]

    def test_add_frac(self):
        self.assertEqual(add_frac([1, 2], [1, 3]), [5, 6])

    def test_sub_frac(self): pass

    def test_mul_frac(self): pass

    def test_div_frac(self): pass

    def test_is_positive(self): pass

    def test_is_zero(self): pass

    def test_cmp_frac(self): pass

    def test_frac2float(self): pass

    def tearDown(self): pass

if __name__ == '__main__':
    unittest.main()     # uruchamia wszystkie testy
</pre><hr>

